［星座撚］有無人好憎「天蠍座」？

雖說每個星座都有好人同壞人
但係天蠍座基本上係賤人
目前為止無遇過一個天蠍係正常，全部都係反社會人格

利申：家姐、Ex係天蠍

我最憎你依啲信星座嘅死弱智

話到明星座post

有個ex係 比佢傷得好重但仲好留戀

我有個識左十年既朋友都係天蠍座 講野真係mean撚到一個點 性格唔係話差 但絕對係屬於仆街個一邊 我都唔明點解仲會同佢玩到依家

比天蠍女派帽 屌佢老母
一齊半年都冇

Ex係天蠍
佢冷暴力逼到我同佢分手
好憎佢咁對我
又咩都唔解釋

天蠍座賤精上司特性：

1.有功無賞，打破要賠？

網友經驗分享：擔任行銷的Jassica說，自己的天蠍主管常表現出「事情你們做，功勞我全拿」的態度，讓她很惱火！「開會提案的時候，假如主管自己出了點子時，一定會加問一句：『那大家覺得怎麼樣？』表面上好像是開明徵詢意見，實際上是要找人幫忙背黑鍋！」

「要是那個案子表現好，總業績討論時立馬他就說這是我出的點子！萬一表現差，馬上改口：『啊，其實我也覺得這個想法不太好，但因為XX覺得很想嘗試，就讓他試試看，我希望能鼓勵屬下勇敢冒險，不要怕犯錯，當然，他們的想法還不太成熟，這也希望大家能了解……』我們在底下聽了都整個傻眼，到底是誰的想法不成熟啊！但他本人可以臉不紅氣不喘的說完這一大段話～真的很無言......」

2.為達目的，不擇手段？

網友經驗分享：另外一位網友Peter也說，覺得天蠍主管對成功有種莫名執著，比方說，主管會打著徵才的名義，故意去找競爭對手的人來談，表面上好像是要挖角，其實只是要蒐集情資而已！對方如果道行不夠深就會上當，講了很多業界內情後，最後還是謝謝再連絡！人家為了這個「面試」還要請假來一趟，花錢花時間提供情報給你，結果只是被利用完就一腳踢開，看了真的覺得超不厚道！

3.人前扮笑臉，人後暗捅刀？

網友經驗分享：網頁設計Ryan提到，自己的天蠍主管好勝心強，又愛面子，表面上說沒關係的事情，其實心中會記恨超～久～！有次全組人向大老闆報告某個客戶的專案，某個同事傻呼呼的認為自己有道理，當著大老闆的面，就對天蠍主管的設計方向提出質疑，個性耿直的同事覺得自己只是就事論事（天啊死在這四個字底下的冤魂真的好多啊！），仔細分析到底哪裡不恰當、怎樣不合客戶需求，當大家都為他捏一把汗時，天蠍主管還是笑笑的說，這位同事這麼有想法，能和他一起共事真好～

但是～可怕的在後頭！！這個好傻好天真的同事，從此之後KPI被訂超高，主管對外都是說，因為這位同事專業能力夠，所以對他的期望也特別高……

4.沒有利用價值，就沒有存在價值？

網友經驗分享：在公司擔任總機Susan 對天蠍座最差的印象是超級勢利眼！她說：「公司有個天蠍座經理，對我們這些基層員工不理不睬，每次經過都用下巴看人，就算跟他打招呼也當作無視，如果看到分機顯示是總機打來的還會故意不接！可能覺得我們這些人都是打雜小妹，不值得浪費他這個天才的時間吧！可是喔，一但大老闆出現，馬上換一張臉！變得非常親切有禮貌！變臉速度超快！」

5. 邀功於無形，超級心機王？

網友經驗分享：人資Michael說，發現公司裡有個天蠍座的主管升得特別快，簡直就是平步青雲，所以好奇仔細觀察了一下，發現這位主管常常早上沒來，但都利用週末工作，而且每次都一定會故意在公司附近打卡，發個：『週末工作也能發現好餐廳』之類的假掰文，所以大老闆看了就會覺得他很辛苦很為公司付出～

咁佢一定會報仇去摧毁你